{"address": [["HFK Bremen", "Am Speicher XI 8", "28217", "Bremen", "+49 (0)421/9595-1000", "http://hfk-bremen.de"]], "id": 407, "studycheck": "/hochschulen/hfk-bremen", "studcheck_rating": [["4.0", "3.5", "3.8", "2.0", "4.3", "3.5", "3.5"]], "name": "HFK Bremen", "comments": [["Prinzipiell ist es ein wirklich tolles Studium mit vielen M\u00f6glichkeiten. Leider ist aber vieles sehr unorganisiert.  Von den vielen M\u00f6glichkeiten ist ein Weg der leichteste, alle anderen sind sehr schwer. Hei\u00dft: es gibt nicht unbedingt an breites...<a class=\"readmore\" href=\"/studium/digitale-medien/hfk-bremen-1743/bericht-28814\" title=\"HfK Bremen Digitale Medien\">\n&raquo; Erfahrungsbericht weiterlesen</a>\n", ""], ["Es ist wichtig, dass man das Studienfach Digitale Medien nicht nur einseitig bedient. Digitale Medien umfasst vieles und das verlangen die Dozenten auch. Das Studium muss an erster Stelle stehen, man muss sich mit den Themen eigener Projekte wirklich...<a class=\"readmore\" href=\"/studium/digitale-medien/hfk-bremen-1475/bericht-9988\" title=\"Entwicklung\">\n&raquo; Erfahrungsbericht weiterlesen</a>\n", ""], ["Man wird nicht auf irgendeinen Beruf vorbereitet. Es gibt keine festgelegten Inhalte. Jeder Dozent macht, was er will. Die Lernmittel k\u00f6nnen aber immer gut ausgeliehen werden. Die Notenvergabe ist teilweise undurchsichtig und ungerecht. Der...<a class=\"readmore\" href=\"/studium/digitale-medien/hfk-bremen-1743/bericht-6849\" title=\"Zu schwammig\">\n&raquo; Erfahrungsbericht weiterlesen</a>\n", ""], ["In der Studienzeit hab ich eine sehr kreative Zeit durchlebt, aber es war leider keine gute Vorbereitung auf das reale Berufsleben. Ich lerne erst im Praktikum wie es wirklich abl\u00e4uft. Daher kann ich nur sagen macht am besten in eurer Studienzeit...<a class=\"readmore\" href=\"/studium/digitale-medien/hfk-bremen-1743/bericht-4357\" title=\"Sehr gute;)\">\n&raquo; Erfahrungsbericht weiterlesen</a>\n", ""]], "studiengaenge": [["Alte Musik, Gesang", "B.Mus."], ["Digitale Medien/Mediengestaltung", "M.A."], ["Digitale Medien/Mediengestaltung", "B.A."], ["Freie Kunst", "Diplom"], ["Integriertes Design", "B.A."], ["Integriertes Design", "M.A."], ["Kirchenmusik", "B.Mus."], ["Kirchenmusik", "M.Mus."], ["Konzertexamen", "Konzertexamen"], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung (Instrumental-/Gesangsp\u00e4dagogik)", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung (Musiktheorie)", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Elementare Musikp\u00e4dagogik", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Elementare Musikp\u00e4dagogik", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Gesang", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Instrumentales Hauptfach", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Jazz", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/Musiktheorie", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung (Chorleitung)", "Chorleitung"], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung (Elektroakustische Komposition)", "Elektroakustische...(M.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung (Jazz)", "Jazz"], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Alte Musik (Instrumentales Hauptfach)", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Alte Musik (Instrumentales Hauptfach)", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Alte Musik, Gesang", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Gesang", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Gesang", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Instrumentales Hauptfach", "M.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Jazz", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Komposition", "B.Mus."], ["K\u00fcnstlerische Ausbildung/Komposition", "M.Mus."]]}